Trump's next Tariff target: The European Union

U.S. Set to Announce 10%-25% Duties on Europe Products Wednesday

The U.S. plans on Wednesday to announce the final list of retaliatory tariffs on European goods after the World Trade Organization’s ruling on illegal aircraft subsidies to Airbus SE, according to a senior U.S. trade official.

The U.S. plans to impose a new 10% tariff on aircraft imported from Europe and a 25% rate on other goods including farming and industrial items, a U.S. Trade Representative official said in a media briefing call on Wednesday.

The WTO on Wednesday gave President Donald Trump the go-ahead to impose tariffs on as much as $7.5 billion worth of European exports annually in retaliation for illegal government aid to Airbus.

The goal of the Trump administration in imposing retaliatory duties is to persuade the European Union to reach a negotiated settlement, the U.S. trade official said.

Record Award
U.S. gets go-ahead to impose tariffs on $7.5 billion worth of EU exports
The ruling on Wednesday is a milestone in the WTO’s longest-running dispute that will further test transatlantic relations, which have deteriorated under Trump’s “America First” approach to international ties. It’s also an example of Trump getting a favorable ruling from an organization he has threatened to pull out of.

The decision is one of the final hurdles before the U.S. can announce which products from the European Union it will target with tariffs selected from an initial list that includes:

Airbus planes and parts
Wine and spirits produced by LVMH, Remy Cointreau SA,
Pernod Ricard SA and Diageo Plc
Leather goods manufactured by Christian Dior SE and Hermes International

The Trump administration has been considering a particularly damaging trade weapon known as “carousel” retaliation, which would enable the U.S. to regularly shift around the targeted goods, people familiar with the deliberations said last month. That would increase trade uncertainty and pain for European businesses.

Inflict Damage
The EU will retaliate against against any Airbus-linked tariffs when the WTO rules early next year on the bloc’s dispute over U.S. subsidies to Boeing, according to European Trade Commissioner Cecilia Malmstrom.

The WTO has repeatedly ruled that Toulouse, France-based Airbus unfairly benefited from launch aid loans and other trade-distorting subsidies for two Airbus models, the A380 and A350WXB.

“Europe is facing tariffs today because Airbus has refused for years to comply with WTO rulings,” Boeing said in an email. “Unfortunately, Airbus’s non-compliance will negatively impact European Member States, industries, and businesses completely unrelated to Airbus’s actions, as well as Airbus’s airline customers.”

Trump Trump真係講得出做得到 連歐盟都無差別攻擊 笑到甩轆

公平回血劍

Tariff Man